點睇GUCCI冷衫俾人話種族歧視

【星島日報報道】意大利名牌GUCCI急忙將一款衣領口可覆蓋着下半邊臉的「黑臉毛衣」下架，並緊急貼出道歉聲明。據報，Gucci推出該款黑色毛衣後，在社交媒體上招致許多批評。

這一款名為Balaclava的高領黑色毛衣的設計，衣領口可覆蓋着下半邊臉，並留有一個切口露出嘴唇，切口旁紅色的周邊呈現出大紅唇效果，對此有部分消費者感到被種族歧視，因為衣服「類似黑臉」，是有對非洲裔美國人的刻板印象，GUCCI隨即在Twitter上被網民們強烈抨擊。

網民Keisha Ka’oir貼文表示：「GUCCI今天發表了他們的Balaclava毛衣，嘆，真的是GUCCI？真的？」顯示出不可置信的語氣，而下方也有留言聲援「沒人會買這麼可怕的產品，除非在北極，不然這種設計沒有意義」、「很可恥」、「他們瘋了」。

目前，Gucci發佈聲明稱就任何侵犯行為道歉，並表示將下架該商品。

非裔美國作家邁克爾・邦納（Michael Bonner）在Twitter表示，對於GUCCI這樣一個國際品牌做出這樣的事情，即使快速的道歉並闡明「我不知道」，但對我來說這仍然無法接受。

但網絡上也有網民覺得有人大驚小怪，一位女性網民就留言表示「這件毛衣設計很醜，但它不算歧視，不然滑雪面具也只能用其他顏色是嗎？」

事實上國際名牌引發爭議的例子眾多，近日Prada也因涉嫌種族歧視，下架了一個黑臉紅唇玩偶。

你慌d niggar 會罷買咩

都唔撚明點樣歧視法

Fashion 的野，唔識欣賞

左膠煩撚到
咁都叫歧視
遲d 黑衫黑褲都唔撚比著

賣黑色衫
：你係度消費黑人呀？歧視！
唔賣黑色衫
：你係咪覺得黑人係低等人種呀而家？歧視！
呢鋪真係公你贏字我輸

網民Keisha Ka’oir貼文表示：「GUCCI今天發表了他們的Balaclava毛衣，嘆，真的是GUCCI？真的？」顯示出不可置信的語氣，而下方也有留言聲援「沒人會買這麼可怕的產品，除非在北極，不然這種設計沒有意義」、「很可恥」、「他們瘋了」。

真係譯做中文即刻多份台狗嘅味道

幾戇鳩先會覺得係歧視

當年pokemon 既紅唇蛙都乃過野

BLACKFACE

俾錢我都唔撚會着呢件衫出街

Do you even know what is black face

係核突姐 但真心唔明點歧視